Search.setIndex({"docnames": ["controlador", "index", "manual", "modelo", "modulos", "vista"], "filenames": ["controlador.rst", "index.rst", "manual.rst", "modelo.rst", "modulos.rst", "vista.rst"], "titles": ["controlador module", "Bienvenido a la Documentacion de Control de Facturacion!", "Manual de Usuario", "modelo module", "Modulos necesarios", "vista module"], "terms": {"encarg": [0, 5], "DE": [0, 5], "lanz": 0, "LA": [0, 3, 5], "aplicacion": 0, "manual": 1, "usuari": [1, 3, 5], "introduccion": 1, "carg": [1, 3, 5], "dat": [1, 3, 5], "borr": [1, 3, 5], "cambi": [1, 5], "estil": 1, "modific": [1, 5], "export": [1, 3], "planill": 1, "excel": [1, 3], "visualiz": 1, "inform": [1, 5], "program": 1, "modul": 1, "necesari": [1, 3], "model": 1, "crud": [1, 3], "actualizar_dat": [1, 3], "borrar_dat": [1, 3], "cargar_dat": [1, 3], "estadist": [1, 3, 5], "calculos_total_factur": [1, 3], "devolver_categori": [1, 3], "facturado_anual": [1, 3], "facturado_mes_actual": [1, 3], "falta_facturar_responsable_inscript": [1, 3], "total_facturado_period": [1, 3], "mibasededatosconnect": [1, 3], "carga_datos_inicial": [1, 3], "conect": [1, 3], "crear_tabl": [1, 3], "desconect": [1, 3], "modelocategori": [1, 3], "cambiar_categori": [1, 3], "traer_categori": [1, 3], "modeloconfig": [1, 3], "agrega_concept": [1, 3], "borra_concept": [1, 3], "grabar_config": [1, 3], "return_concept": [1, 3], "return_config": [1, 3], "modeloparav": [1, 3], "actualizar_treeview": [1, 3, 5], "sumar_facturacion": [1, 3], "valid": [1, 3, 5], "valida_concept": [1, 3], "valida_enter": [1, 3], "valida_fech": [1, 3], "valida_mont": [1, 3], "vist": [1, 3], "ventanaprincipal": [1, 5], "ab_concept": [1, 5], "acerca_del_program": [1, 5], "actualizar_calcul": [1, 5], "actualizar_fech": [1, 5], "aux_borrar_concept": [1, 5], "aux_borrar_factur": [1, 5], "auxiliar_carg": [1, 5], "auxiliar_guardar_modificacion": [1, 5], "auxiliar_modificar_factur": [1, 5], "cambio_anio_fiscal": [1, 5], "cambio_color": [1, 5], "carga_l": [1, 5], "facturacion_anual_aux": [1, 5], "falta_ri_aux": [1, 5], "guardar_categorias_aux": [1, 5], "ir_a_afip": [1, 5], "manejo_categori": [1, 5], "modificar_categorias_aux": [1, 5], "pantalla_auxiliar_concept": [1, 5], "sal": [1, 5], "ventana_informacion_categori": [1, 5], "pagin": 1, "busqued": 1, "La": 2, "aplic": [2, 5], "control": 2, "factur": [2, 3, 5], "desarroll": [2, 5], "par": [2, 3, 4, 5], "realiz": [2, 3, 5], "monotribut": [2, 3], "argentin": 2, "Fue": 2, "lenguaj": 2, "python": [2, 4], "usand": 2, "interfaz": [2, 3, 5], "grafic": [2, 5], "tkint": [2, 4], "com": 2, "trabaj": 2, "final": 2, "curs": 2, "intermedi": 2, "centr": 2, "E": 2, "learning": 2, "utn": 2, "ba": 2, "a\u00f1o": [2, 3, 5], "2023": 2, "const": 2, "dos": 2, "ventan": [2, 5], "menu": [2, 5], "principal": 2, "dond": 2, "tod": [2, 5], "funcion": 2, "categoriz": 2, "calcul": [2, 3, 5], "categor": [2, 3, 5], "Las": 2, "podr": 2, "deb": 2, "ingres": [2, 3], "mont": [2, 3], "1": 2, "fech": [2, 3, 5], "2": 2, "concept": [2, 3, 5], "3": [2, 4], "muestr": [2, 5], "continu": 2, "figur": 2, "El": [2, 5], "caj": 2, "text": [2, 3], "sol": 2, "pued": 2, "ser": 2, "valor": [2, 3], "numer": [2, 3], "mientr": 2, "correspond": 2, "opcion": [2, 5], "list": [2, 3, 5], "despleg": 2, "cre": [2, 3, 5], "cuales": 2, "vez": 2, "elimin": [2, 3, 5], "elij": 2, "desd": 2, "calendari": [2, 5], "lueg": 2, "hac": 2, "clic": 2, "boton": [2, 5], "En": 2, "cas": 2, "hab": 2, "ningun": 2, "error": [2, 3], "seran": 2, "guard": [2, 5], "bas": [2, 3, 5], "mostr": [2, 5], "tabl": [2, 3, 5], "actualiz": [2, 3, 5], "correspondient": [2, 5], "4": 2, "A": [2, 3], "med": 2, "automat": 2, "va": 2, "vari": [2, 5], "segun": 2, "period": [2, 3], "design": 2, "lleg": 2, "limit": 2, "ultim": 2, "h": [2, 3], "color": [2, 5], "verd": 2, "roj": 2, "pas": 2, "respons": [2, 5], "inscript": [2, 5], "5": 2, "algun": 2, "registr": [2, 3], "sobr": [2, 5], "dese": 2, "aparec": 2, "mensaj": [2, 3], "pregunt": 2, "si": [2, 3], "segur": 2, "hag": 2, "NO": 2, "cancel": 2, "accion": [2, 5], "avis": 2, "seleccion": [2, 5], "6": 2, "flech": 2, "fond": [2, 5], "agrad": 2, "exist": [2, 3], "posibil": 2, "ello": 2, "presion": 2, "Esto": 2, "abrir": 2, "panel": 2, "dec": 2, "7": 2, "proxim": 2, "apertur": 2, "mism": 2, "Se": 2, "widgets": 2, "entrad": 2, "alli": 2, "podran": 2, "8": 2, "Es": 2, "posibl": 2, "archiv": [2, 3, 4], "xls": 2, "directori": 2, "mediant": 2, "sid": 2, "exit": 2, "acerc": 2, "creacion": 2, "autor": 2, "agradec": 2, "9": [2, 4], "Los": 2, "encim": 2, "esquin": 2, "superior": 2, "derech": 2, "pantall": 2, "a\u00f1os": 2, "10": 2, "interactu": 3, "CON": [3, 5], "grab": 3, "LOS": 3, "Y": 3, "retorn": 3, "EN": 3, "UNA": 3, "sqlite3": [3, 4], "class": [3, 5], "nombre_base_de_dat": 3, "facturacion": 3, "db": 3, "fuent": [3, 5], "clas": [3, 5], "oper": 3, "id": 3, "args": [3, 5], "str": 3, "nuev": 3, "float": 3, "int": 3, "instant": 3, "hor": 3, "anio_fiscal": 3, "total": [3, 5], "fiscal": [3, 5], "interes": 3, "returns": 3, "devuelv": 3, "asoci": 3, "cad": 3, "tupl": 3, "primer_dia_a\u00f1": 3, "primer_dia_ani": 3, "prim": 3, "dia": 3, "format": 3, "yyyy": 3, "mm": 3, "dd": 3, "mes": 3, "actual": [3, 5], "cantid": 3, "falt": [3, 5], "alcanz": 3, "faltant": 3, "object": [3, 5], "gestion": 3, "conexion": 3, "manipul": 3, "inicial": 3, "categori": [3, 5], "configuracion": 3, "establec": 3, "cierr": [3, 5], "bloqu": 3, "agreg": 3, "configur": [3, 5], "config_txt_tip": 3, "cinfig_txt_valor": 3, "color_fond": 3, "link_afip": 3, "config_txt_valor": 3, "parametr": [3, 5], "consult": 3, "obten": 3, "ani": 3, "treeview": 3, "dad": 3, "sum": 3, "metod": [3, 5], "valido_concept": 3, "val": 3, "ok": 3, "enter": 3, "valido_fech": 3, "ejecu": 4, "ten": 4, "descarg": 4, "libr": 4, "https": 4, "docs": 4, "org": 4, "library": 4, "html": 4, "ttk": 4, "colorcho": 4, "tk": 4, "calend": 4, "pypi": 4, "project": 4, "tkcalend": 4, "re": 4, "www": 4, "sqlit": 4, "webbrows": 4, "datetim": 4, "pand": 4, "pydat": 4, "informacion": 5, "EL": 5, "ventana1": 5, "concepto_eleg": 5, "manej": 5, "logic": 5, "eleg": 5, "stringv": 5, "variabl": 5, "almacen": 5, "etiquet": 5, "relacion": 5, "utiliz": 5, "mibase_estadist": 5, "event": 5, "desencaden": 5, "despues": 5, "confirm": 5, "No": 5, "tien": 5, "modif": 5, "habilit": 5, "previ": 5, "deshabilit": 5, "permit": 5, "abre": 5, "naveg": 5, "enlac": 5, "afip": 5, "label_categori": 5, "tambien": 5, "secundari": 5, "auxili": 5}, "objects": {"": [[3, 0, 0, "-", "modelo"], [5, 0, 0, "-", "vista"]], "modelo": [[3, 1, 1, "", "Crud"], [3, 1, 1, "", "Estadisticas"], [3, 1, 1, "", "MiBaseDeDatosConnect"], [3, 1, 1, "", "ModeloCategorias"], [3, 1, 1, "", "ModeloConfig"], [3, 1, 1, "", "ModeloParaVista"], [3, 1, 1, "", "Validador"]], "modelo.Crud": [[3, 2, 1, "", "actualizar_datos"], [3, 2, 1, "", "borrar_datos"], [3, 2, 1, "", "cargar_datos"]], "modelo.Estadisticas": [[3, 2, 1, "", "calculos_total_facturas"], [3, 2, 1, "", "devolver_categorias"], [3, 2, 1, "", "exportar"], [3, 2, 1, "", "facturado_anual"], [3, 2, 1, "", "facturado_mes_actual"], [3, 2, 1, "", "falta_facturar_responsable_inscripto"], [3, 2, 1, "", "total_facturado_periodo"]], "modelo.MiBaseDeDatosConnect": [[3, 2, 1, "", "carga_datos_iniciales"], [3, 2, 1, "", "conectar"], [3, 2, 1, "", "crear_tablas"], [3, 2, 1, "", "desconectar"]], "modelo.ModeloCategorias": [[3, 2, 1, "", "cambiar_categorias"], [3, 2, 1, "", "traer_categorias"]], "modelo.ModeloConfig": [[3, 2, 1, "", "agrega_concepto"], [3, 2, 1, "", "borra_concepto"], [3, 2, 1, "", "grabar_config"], [3, 2, 1, "", "return_conceptos"], [3, 2, 1, "", "return_config"]], "modelo.ModeloParaVista": [[3, 2, 1, "", "actualizar_treeview"], [3, 2, 1, "", "sumar_facturacion"]], "modelo.Validador": [[3, 2, 1, "", "valida_concepto"], [3, 2, 1, "", "valida_entero"], [3, 2, 1, "", "valida_fecha"], [3, 2, 1, "", "valida_monto"]], "vista": [[5, 1, 1, "", "VentanaPrincipal"]], "vista.VentanaPrincipal": [[5, 2, 1, "", "ab_concepto"], [5, 2, 1, "", "acerca_del_programa"], [5, 2, 1, "", "actualizar_calculos"], [5, 2, 1, "", "actualizar_fecha"], [5, 2, 1, "", "actualizar_treeview"], [5, 2, 1, "", "aux_borrar_concepto"], [5, 2, 1, "", "aux_borrar_factura"], [5, 2, 1, "", "auxiliar_carga"], [5, 2, 1, "", "auxiliar_guardar_modificacion"], [5, 2, 1, "", "auxiliar_modificar_factura"], [5, 2, 1, "", "cambio_anio_fiscal"], [5, 2, 1, "", "cambio_color"], [5, 2, 1, "", "carga_lista"], [5, 2, 1, "", "facturacion_anual_aux"], [5, 2, 1, "", "falta_ri_aux"], [5, 2, 1, "", "guardar_categorias_aux"], [5, 2, 1, "", "ir_a_afip"], [5, 2, 1, "", "manejo_categorias"], [5, 2, 1, "", "modificar_categorias_aux"], [5, 2, 1, "", "pantalla_auxiliar_concepto"], [5, 2, 1, "", "salir"], [5, 2, 1, "", "ventana_informacion_categoria"]]}, "objtypes": {"0": "py:module", "1": "py:class", "2": "py:method"}, "objnames": {"0": ["py", "module", "Python m\u00f3dulo"], "1": ["py", "class", "Python clase"], "2": ["py", "method", "Python m\u00e9todo"]}, "titleterms": {"control": [0, 1], "modul": [0, 3, 4, 5], "bienven": 1, "documentacion": 1, "facturacion": 1, "contents": 1, "indic": 1, "and": 1, "tabl": 1, "manual": 2, "usuari": 2, "introduccion": 2, "carg": 2, "dat": 2, "borr": 2, "cambi": 2, "estil": 2, "modific": 2, "export": 2, "planill": 2, "excel": 2, "visualiz": 2, "inform": 2, "program": 2, "model": 3, "necesari": 4, "vist": 5}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.viewcode": 1, "sphinx.ext.todo": 2, "sphinx": 60}, "alltitles": {"controlador module": [[0, "module-controlador"]], "modelo module": [[3, "module-modelo"]], "vista module": [[5, "module-vista"]], "Bienvenido a la Documentacion de Control de Facturacion!": [[1, "bienvenido-a-la-documentacion-de-control-de-facturacion"]], "Contents:": [[1, null]], "Indices and tables": [[1, "indices-and-tables"]], "Manual de Usuario": [[2, "manual-de-usuario"]], "Introduccion": [[2, "introduccion"]], "Manual de usuario": [[2, "id1"]], "Cargar datos": [[2, "cargar-datos"]], "Borrar datos": [[2, "borrar-datos"]], "Cambiar estilo": [[2, "cambiar-estilo"]], "Modificar Datos": [[2, "modificar-datos"]], "Exportar datos a una planilla de Excel": [[2, "exportar-datos-a-una-planilla-de-excel"]], "Visualizar informaci\u00f3n del programa": [[2, "visualizar-informacion-del-programa"]], "Visualizar datos": [[2, "visualizar-datos"]], "Modulos necesarios": [[4, "modulos-necesarios"]]}, "indexentries": {"controlador": [[0, "module-controlador"]], "module": [[0, "module-controlador"], [3, "module-modelo"], [5, "module-vista"]], "crud (clase en modelo)": [[3, "modelo.Crud"]], "estadisticas (clase en modelo)": [[3, "modelo.Estadisticas"]], "mibasededatosconnect (clase en modelo)": [[3, "modelo.MiBaseDeDatosConnect"]], "modelocategorias (clase en modelo)": [[3, "modelo.ModeloCategorias"]], "modeloconfig (clase en modelo)": [[3, "modelo.ModeloConfig"]], "modeloparavista (clase en modelo)": [[3, "modelo.ModeloParaVista"]], "validador (clase en modelo)": [[3, "modelo.Validador"]], "actualizar_datos() (m\u00e9todo de modelo.crud)": [[3, "modelo.Crud.actualizar_datos"]], "actualizar_treeview() (m\u00e9todo de modelo.modeloparavista)": [[3, "modelo.ModeloParaVista.actualizar_treeview"]], "agrega_concepto() (m\u00e9todo de modelo.modeloconfig)": [[3, "modelo.ModeloConfig.agrega_concepto"]], "borra_concepto() (m\u00e9todo de modelo.modeloconfig)": [[3, "modelo.ModeloConfig.borra_concepto"]], "borrar_datos() (m\u00e9todo de modelo.crud)": [[3, "modelo.Crud.borrar_datos"]], "calculos_total_facturas() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.calculos_total_facturas"]], "cambiar_categorias() (m\u00e9todo de modelo.modelocategorias)": [[3, "modelo.ModeloCategorias.cambiar_categorias"]], "carga_datos_iniciales() (m\u00e9todo de modelo.mibasededatosconnect)": [[3, "modelo.MiBaseDeDatosConnect.carga_datos_iniciales"]], "cargar_datos() (m\u00e9todo de modelo.crud)": [[3, "modelo.Crud.cargar_datos"]], "conectar() (m\u00e9todo de modelo.mibasededatosconnect)": [[3, "modelo.MiBaseDeDatosConnect.conectar"]], "crear_tablas() (m\u00e9todo de modelo.mibasededatosconnect)": [[3, "modelo.MiBaseDeDatosConnect.crear_tablas"]], "desconectar() (m\u00e9todo de modelo.mibasededatosconnect)": [[3, "modelo.MiBaseDeDatosConnect.desconectar"]], "devolver_categorias() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.devolver_categorias"]], "exportar() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.exportar"]], "facturado_anual() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.facturado_anual"]], "facturado_mes_actual() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.facturado_mes_actual"]], "falta_facturar_responsable_inscripto() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.falta_facturar_responsable_inscripto"]], "grabar_config() (m\u00e9todo de modelo.modeloconfig)": [[3, "modelo.ModeloConfig.grabar_config"]], "modelo": [[3, "module-modelo"]], "return_conceptos() (m\u00e9todo de modelo.modeloconfig)": [[3, "modelo.ModeloConfig.return_conceptos"]], "return_config() (m\u00e9todo de modelo.modeloconfig)": [[3, "modelo.ModeloConfig.return_config"]], "sumar_facturacion() (m\u00e9todo de modelo.modeloparavista)": [[3, "modelo.ModeloParaVista.sumar_facturacion"]], "total_facturado_periodo() (m\u00e9todo de modelo.estadisticas)": [[3, "modelo.Estadisticas.total_facturado_periodo"]], "traer_categorias() (m\u00e9todo de modelo.modelocategorias)": [[3, "modelo.ModeloCategorias.traer_categorias"]], "valida_concepto() (m\u00e9todo de modelo.validador)": [[3, "modelo.Validador.valida_concepto"]], "valida_entero() (m\u00e9todo de modelo.validador)": [[3, "modelo.Validador.valida_entero"]], "valida_fecha() (m\u00e9todo de modelo.validador)": [[3, "modelo.Validador.valida_fecha"]], "valida_monto() (m\u00e9todo de modelo.validador)": [[3, "modelo.Validador.valida_monto"]], "ventanaprincipal (clase en vista)": [[5, "vista.VentanaPrincipal"]], "ab_concepto() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.ab_concepto"]], "acerca_del_programa() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.acerca_del_programa"]], "actualizar_calculos() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.actualizar_calculos"]], "actualizar_fecha() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.actualizar_fecha"]], "actualizar_treeview() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.actualizar_treeview"]], "aux_borrar_concepto() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.aux_borrar_concepto"]], "aux_borrar_factura() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.aux_borrar_factura"]], "auxiliar_carga() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.auxiliar_carga"]], "auxiliar_guardar_modificacion() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.auxiliar_guardar_modificacion"]], "auxiliar_modificar_factura() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.auxiliar_modificar_factura"]], "cambio_anio_fiscal() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.cambio_anio_fiscal"]], "cambio_color() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.cambio_color"]], "carga_lista() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.carga_lista"]], "facturacion_anual_aux() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.facturacion_anual_aux"]], "falta_ri_aux() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.falta_ri_aux"]], "guardar_categorias_aux() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.guardar_categorias_aux"]], "ir_a_afip() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.ir_a_afip"]], "manejo_categorias() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.manejo_categorias"]], "modificar_categorias_aux() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.modificar_categorias_aux"]], "pantalla_auxiliar_concepto() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.pantalla_auxiliar_concepto"]], "salir() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.salir"]], "ventana_informacion_categoria() (m\u00e9todo de vista.ventanaprincipal)": [[5, "vista.VentanaPrincipal.ventana_informacion_categoria"]], "vista": [[5, "module-vista"]]}})